# Итоговый проект по предмету "Параллельные вычисления и большие данные"
Выполнили проект: Конецкая Полина, Громик Никита.

## Постановка задачи.
Создать модель, позволяющую для заданного набора известных текстов предположить автора неизвестного текста.

## Исходные данные
Все тексты хранятся в 2 папках.

  - Папка 'Data': здесь находятся тексты, на которых будет обучаться наша модель.
  - Папка 'TestData' - тексты, на которых производится тестирование.

Внутренняя структура этих папок должна состоять из отдельных папок (для удобства каждая папка названа именем автора) с текстами соответствующего автора.

## Структура программы
Программа состоит из 2 модулей — Cleaner и Classifier.

  - В модуле Cleaner содержится класс для предварительной обработки текста. При помощи метода `load_files` модуля `sklearn.datasets` мы загружаем текст по категориям (названия подпапок с именами авторов - это и есть категории, они содержатся в `.target_names`). Далее загруженный текст «чистится»: приводится к нижнему регистру и в нем убираются лишние знаки при помощи регулярных выражений.
  - Далее идет очередь модуля `Classifier`. В нём содержится код для обучения нашего классификатора и прогнозирования результата. Идея классификации — мы ищем характерные признаки в текстах каждого автора. Для классификации текста мы использовали метод опорных векторов из модуля `sklearn.linear_model`. С помощью конвейера `Pipeline` мы выполняем последовательность `vectorization` (перевод текста в числовой вектор признаков, построение списка индексов признаков), `TfidTransform` (для подсчёта частоты слова), `classifier` (классификатор). Метод `predict()` прогнозирует результат.
  - В файле `main.py` мы создаём 2 объекта класса `Сleaner`, один с текстами для тестирования, второй для текстов, на которых будет обучаться «нейронная сеть», а также объект класса `Classifier`, который мы будем обучать.

## Метод проверки решения
Точность прогноза модели ищется следующим образом: у нас есть списки `predicted` и `test_data.data.target`. В списке `test_data.data.target`. находятся верные токены файлов (0, 1, 2 и т. д. - это названия авторов в числовом представлении), а в списке `predicted` — предполагаемые авторы. Мы сравниваем эти два списка методом `np.mean`.

## Оценочная точность
Точность поиска автора текста зависит от того, насколько отличаются тексты, написанные одним автором. Для нашего набора данных — точность составляет 75 %.